Herkülla walla tallitaja Thomas Matson astus kohtulaua jure ja kaebas, et wanna tallitaja Jaan Liplekas on 1867 aast sees 113 inge käest pearahha wasto wõtnud 2 Rbl 55 Kop Inge bealt ja linna ei olle nimmetud wanna tallitaja mitte ännam kui 200 Rbl 45 Kop maksnud. 1868 aasta pearahha on üsna wõlka.
Ja 1869 aastal maksid Herkülla walla 113 inge 3 Rbl inge bealt, Linna ei olle wanna tallitaja Jaan Liplekas mitte ännam kui 200 35 Kop maksnud. Sedda asja pallub Herkülla Wallakohhus Keiserlikko Kohhelkonna  Kohhud selletada, Kohtopäwal sai Jaan Liplekale kaks käsko järrele sadetud, siiski ei tulnud temma Wallkohto ette ennast selledama.
Peakohtumees Mats Uind XXX
Kõrwamees Ado Raud XXX
Kõrwamees Mihkel Kreistel XXX
